多一個視角俾大家知道點解林鄭唔肯撤，分析政府官員邏輯

雖然未必岩聽，但係屌細力d真心重要
一直以黎被問到點解唔撤，林鄭既官方答法都係話初心係好，所以唔撤。
其實大家都可以留意呢句說話背後代表既意思，就係撤左姐係承認係政府推修例呢件事開始已經錯。
林鄭呢d 政府ao 出身，行文用字好有講究，佢既真實意思係：成個修例工作入面，推動修例本質冇錯，錯既係後續工作入面冇聽夠民意。
點解要咁堅持政府推動修例本質冇錯初心正確呢？
我諗其中好大程度上係責任誰屬既問題，如果承認拎呢件事出黎講本身以經係錯既話，代表住612之後多次既警民衝突都係由推修例而起，反之佢堅持係聆聽市民意見不足出錯，就有理念基礙可以話612後所有警民衝突唔係推動修例既責任，反而係612及後既暴動迫令政府讓步，兩者差別在於推修例有冇直接引發警民衝突。
點解林鄭可以到而家都堅持唔收回暴動定性，堅持告示威者，因為站係管治者立場黎講，佢只要說服到大部分人認為你爭取緊既野唔係直接引起所有警民衝突，佢唔係亂局既始作俑者，就可以有一切理據話係我地搞亂香港，檢控就可以繼續。
用小學雞既講法，老師見到林鄭打人，林鄭就話係人地蝦佢先，佢只係自衛，結果林鄭就可以罰得輕，人地就要承受先撩者賤既罪名俾老師勁罰。

所以，我見到好多人5大訴求已經當撤回達成左，我姑勿論最後2020年7月前會唔會真係恢復二讀，條例係咪真。壽終正寢，撤回呢個字眼都係需要爭取落去，因為一日迫唔到佢用撤回呢個字眼，其他4個訴求都會被演繹為無理取鬧得寸進尺。

繼續不撤不散

推 我冇野講

推

thx 好似有d道理

推 讚同

推多下，如果真係如樓主咁講，堅持撤回真係好重要!!!

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

幫推

大大力推

輕輕一推

好似好正確

Push

同感

但我從另一角度
點解佢會系今日先見記者？

我估計唔系因為系今日系行會最後一日開會甘簡單
而家系因為田少尋日講的「行政會議成員應否問責」

如果因為修例》遊行》警民衝突， 甘好明顯唔關特首事
但如果因爲政制問題？甘佢就需要回應

特別係行政會議成員都係由特首負責。

林奠唔明我地就行動教到佢明白

思路一樣
616已經同朋友討論緊

難得有人識用下腦，我都講下：

我認為政府唔撤回，原因係作為政府，不能帶頭置漏洞不顧。如果佢話撤，即係政府唔再採取行動，放任殺人犯。

又有一個經常問嘅問題：點解唔單次處理？好簡單，公平問題。將來點衡量幾時要處理，幾時唔駛？記唔記得某份報紙嘅創辦人著草到台灣，到死都返唔到嚟？咁點解佢又唔駛引渡？

呢個問題，認真傾其實好複雜，所以政府都係迫上梁山。最一勞永逸嘅方法係由佢上立會，比議員否決佢，咁政府就唔再有責任。

有人又會問，上得立會實比建制夾硬過啦？但我覺得唔會，根本一大堆人都係商人，涉及自己嘅利益采你都傻(同埋最重要，阿爺冇落令要過)

當然，到而家咁嘅田地，政府都係會繼續挨打，民主派實一路揸住講到出年選舉

不如你睇清楚我既回應先啦，我冇你想像中咁有腦架1毛仔

諗住教精下你，原來又係生番，冇野喇咁

唔同意見就剩係識話人一毛，果然連登出品必屬佳品

多謝讚賞，愛國愛港愛黨萬歲，我只係一介冇腦黄尸

唔緊要，講到冇腦有好多人陪你，you will never walk alone

我都覺得你越描越黑， 你個立論同觀點冇乜點結合到去修例3人組對其他引渡方案既態度，佢地由始至終都唔想經由法庭同特首以外既方案，同法庭只能夠睇表面証供

點解會得出呢個結論？
佢唔係都話推修改係做錯左咩？

我冇贊成現有嘅修例方案，對比起一個真正令大部份人可接受嘅方案仲差好遠。但咁唔代表修例嘅基礎係錯，亦唔應該一刀切話撤回以後唔提。作為一個香港人，你叫我帶頭放生一個殺人犯，我都做唔出

但時至今日，再討論再改動嘅空間已經係零，以家只有慢慢等到10月果條友出獄。

容許我補充小小：
佢唔係講推例錯，而係推例過程既工作錯，要解釋既話有小小engine 既味道，如果將推修例分拆成3個程序黎講，
程序1 啟動(因為陳同佳案，宣佈應該修例，提交草案俾立會)
程序2 立會辯論/修正/拉夠票/民間(假) 諮詢/宣傳
程序3 表決立法落實
堅持唔撤係因為係佢既道歉入面佢想將錯誤歸咎於程序二，而程序一本質冇錯，而如果程序一冇錯，我地反對修定不果用到勇武抗爭就變成係我地打爛仔交，反之如果佢宣佈撤换，代表行動上政府認為係程序一已經出錯，咁我地反對修定不果而用到勇武抗爭就有左官迫民反基礎，係因為一件政府主動做錯既事導致。
咁唔肯撤既結果係點呢？就係佢可以堅持勇武不法迫政府讓步，政府已經讓步而示威者得寸進尺，所以政府堅持檢控以正視聽，繼續白色恐怖。
反之撤回既話，就有左基礎認為勇武抗爭係為左阻止政府做一件本身就錯既事，政府冇得繼續耍無賴同你講香港有法治精神。

啱喎

一早有人提一次性引渡安排同日落條款， 所以其實有好多化解契機， 你既立論冇對佢地目空一切既做法相違背。

然後淨低既問題就係，程序2就擺明錯啦，到底程序1係有冇錯呢？所以林鄭堅稱，多次強調，修例初心正確，咁現實之中，包裝一件事而另佢感覺正確就有好多方法既，就正如唔認同抗爭既人都會認為官迫民反四個字係包裝，而而家個狀況係有200萬人都唔相信林鄭對呢件事既包裝，認為要引渡陳同佳可以好多方法，唔需要為此刻意立法，並一併打破同內地之間既防火牆，政府明知去"修補漏洞"肯定係會產生好大既聲音，我就當你初心正確，涉及立法茲事體大，係唔係可以單次性先做引渡，立法問題慢慢從長計議呢？講到尾係政府肯唔肯讓步架姐，而家警察咁多違規違法，以港共政權而言係唔係真係需要有法理基礎先可以引渡大家心照，回歸以黎多次有內地執法人員懷疑誇境執法，香港人被番大陸自首，一切都係政府一直以黎同中共蛇鼠一窩既做法已經係度自打嘴巴，真正要引渡，從來唔係有冇呢條法例既問題，而係對政權而言可以利用黎做到幾多野既問題，咁到底林鄭修例初心冇錯，係佢引渡陳同佳既初心冇錯，定係佢推動中港法制融合打壓異見聲音為中共維穩既初心冇錯呢？我諗就只有佢本人先知啦。

我意思係指即使你justify 佢地“以為無事”既開頭， 你解唔到佢地“側埋一邊”個堅持

如果一次性引渡/日落，咁點解呢單案先做，以前唔做？唔通回歸20年都未試過有犯走佬去台灣？直到而家，政府手頭上仲有幾個犯。

咁如果呢堆人喺台灣，駛唔駛再一次同日落多幾次？

我再重申，我唔贊成現有嘅修例，更唔係撐政府。我只係覺得作為一個受教育嘅人，應該識獨立思考，而唔係剩係識妖魔化政府、特首，覺得做咩都係大陸搞尻你。你可以鬧政府，鬧佢唔聽民意，但都要諗下而家所謂嘅alternatives究竟係咪公平、可行。

第一， 台方就邊單提出過申請係台灣主導， 我覺得如果比d政治智慧，試完水溫，發覺香港人唔肯就應該轉其他途徑，順利做個樣比北京睇， 而家未係時候，你短時間內唔好再就同樣既事向我施壓喇
第二，香港有冇試過向台方提出引渡，有咩過案，不妨灘出黎講，等大家商議有乜大家都岩水心既做法，未試過唔該唔好同我講唔得，呢家好明顯係林鄭伸隻手出黎，蔡英文都唔肯同佢hi five， 一隻手點拍出聲
即做佢個初心一開始就已經冇可能成功
唔同台方傾，唔聽市民講，我睇唔到你個切入點解到

港共一定信唔過

你呢樣野林鄭咪認咗佢政治敏感度不足。問題係，基本上而家政府所有推出嘅政策都有人反對，如果有中國兩個字就反多兩錢重。我覺得佢「可能」認為好似高鐵咁，一路都好多人示威反對，但過咗其實都冇野。

同埋台灣主唔主導其實唔係重點，唔通提出就做，唔提唔做？打工仔咩 做得就要全做。

再者，無論咩方案都一定會牽涉大陸，因為一個中國嘅政治立場實在超越咗特首嘅範圍。如果唔係點解要加埋澳門？

第三係時間點， 如果明知以失敗一次推倒重來既做法唔會等一年後，仲要立法會放暑假前梗硬黎， 林鄭個劇本太明顯

你認為需要引渡呢個諗法係正確既，容許我稍為補充點解你係正確，你既論點其實本後係帶出緊法治既理念，咩野叫法治呢？法治既基礎係保障所有人既基本人權，就攞陳同佳案為例子，之所以想引渡係因為要保障潘小姐既人權，雖然佢已經死左，而家我地就希望循法律途徑去追究，法律條文既生成，以及執法人員依法治國，目的都係為左用阻嚇性既罰則避免人嘗試侵犯他人人權，所以大方向黎講唔會有任何人反對引渡疑犯進行公平公正公開既受審，呢個係保障每人享有相等人權，付合法治既邏輯。
不過一切前提都要建基於審判係公平公正公開，確保疑犯係有充份人權之下去處理，如果話，因為果小數罪犯既不能引渡，而要做放棄所有人既應有人權，呢個就係本末倒置。人人都知內地施法系統成功檢控率達99%以上，因為內地以有罪判定基礎進行審判，疑犯需要為自己清白提出證據，試問有邊個人會無時無刻收集自己既種種清白證據呢？一個以大有罪判定為施法方式既國家，所謂既法治只會淪為有權人同有錢人打壓異己既工具。
香港多年黎受到一國兩制保護，法制上採取較進步既普通法體系，雖然有時審判仍然會有判錯案，但係有行之有效既機制上訴申冤，審判過程過去大體亦能保障疑犯人權，而呢d 都係內地法制所欠缺既，如果話要你帶頭去放過殺人犯(其實都未判tim, 嚴格黎講佢未算係殺人犯) 你唔會去做，咁我理解你唔願放棄任何人既人權得到保障，你更加冇理由可以贊成同一個冇人權既政權去做引渡既法理安排。
然後問題重點黎，你都講得好清楚，其實你都唔認為呢個係好方案，你都反對既，我諗事實已經講得好清楚，林鄭係修例呢件事既態度係點大家心知肚明，其實社會各界都有提出各個方案，希望預實地解決大家擔心既問題，而法律仍然可以得到執行，問題就係林鄭對於修補人權方面既漏洞，似乎遠遠冇佢初心咁堅持，多番以各種理由拒絕各界臨臨種種既修正案，事實上好難唔令人懷疑佢既真實意圖係咩野。
當你認為我地妖魔化中共，唔相信政府既時候，你又有冇諗過呢d 信任問題係點樣產生既呢？銀行借錢俾人都識睇TU查信用度，中共一向既作風難道你又認為值得我地相信佢冇呢方面既陰謀咩？

如果個個都好似你嘅理解，我絕對冇意見。正如我所講，反對其實冇乜大不了，畢竟香港人對中共嘅厭惡係根深蒂固。但如果問題喺人權度，唔係應該再繼續討論？而家係the bill is dead。

又或者咁講，我會唔認同林鄭嘅做法，但絕對唔相信佢係會主動去損害香港。

至於中共嘅睇法，我十年前都好憎大陸，但大咗會諗：即使美國，都立咗國二百年，經歷內戰、黑奴，先成為今日嘅大國。中共立咗果幾廿年，中間仲要有個文革，如果用普世價值去judge一個得幾廿年嘅國家，會唔會太harsh？唔係要認同佢，可以繼續憎，但要理解下。

The bill is dead, 責任係我地度？有咁多counter proposal 俾政府諗全部俾林鄭反對哂，你覺得at first point 人權係一個有得傾既問題咩？如果一個政權做一件事，有可能能本來就係要削你人權既話，你覺得你要係佢既框架入面爭取人權，定係個框架本來就係錯左呢？仲有想請問係邊個無視6月9日100萬人反對612恢復二讀，晚上照舊潑火要強推612上二讀三讀，先帶黎後面既所有運動呢？人民本來都唔係要佢立即撤回架，有更多可行既方案，6月9都仲講緊不如慢落黎傾掂數先，政府有聽咩？有同你傾咩？你覺得佢會點同你傾？擺明車馬要搞白色恐怖，然後同你傾完就好啦我地推出一個癈武功版既送中條例啦咁呀？

討論黎到呢度，我希望你已經睇到，正如你都理解我既立場，我唔係冇腦為反而反，而更重要既係我想講其實我打既野都係經過左好多既討論，反對既人既普遍想法，唔係淨係我一個咁諗，大家開始變得偏激，樣樣都反，主因從來唔係冇腦，而係如果要逐樣逐樣咁樣同你講，打成年都打唔完呢篇論文，你淨係睇下政府呢頭暫緩，果頭就借d用議事規則護送左個碼頭俾解放軍，轉頭又大肆搞白色恐怖，而家又搞單個人信用評分，短短一個月發生左幾多事？大家太習慣政府既思路，好多野到失去左已經番唔到轉頭，所以明既就明唔明，唔明既亦冇足夠時間講得明，有d 人深藍底，點講都係唔會明，覺得政府做既一定好，同佢講太多都哂時間，留力抗爭好過，好似今次咁，本來大家都忙，我真係唔想用咁多時候去打咁多野覆你，但係你由一開始既態度已經極之惡劣，咩野叫做：難得有人用下腦？仲要講既內容極之表面，完全係建制派攞黎呃d 公公婆婆既唇舌，你呢d 說話難聽過粗口，所以我先即時爆你1毛，原本真係都唔打算同你糾纏落去，不過你繼續出言挑釁，話咩野教精你呀，又係生番呢d 語句，你識得話我道你又唔係咩？好啦睇下你有咩斤兩，結果我睇落就似係你冇認真諗過我地既立場為咩而反就妄下定論話我地通通都冇腦咁，我真係好難唔爆你

Btw中共多次要求香港政府就23條國安法立法，只係唔知邊屆政府咁解，如果逃犯條例修定好，23條又立埋法，所有今日你話"條條例既板本都唔係咁好既"既內容已經可以被演繹為反政府言論，單單以言入罪已經夠引渡你番大陸(因為國安法立左你估下相關罪名會唔會坐7年？中共既解讀入面國安法又會唔會係今日應承你唔引渡既所謂政治罪？) ，到時伏左唔好賴人當初冇同你講

同埋關於中共立國只有幾十年應該諒解，諒解唔代表我地唔做任何事情避免香港俾內地拖番轉頭ok?

樓主

我覺得你其實幾有趣，講完一大輪就覺得自己贏咗。同埋話就話經過討論變得逐漸偏激，但提出嘅例子唔make sense。碼頭俾解放軍︰

協議內容︰"...在中區- 灣仔填海計劃内的永久性岸線靠近威爾斯親王軍營處預留150米長岸線，以供1997後興建軍事碼頭使用..."

張建宗表示，有關議題早在回歸前中英雙方為了本港軍事土地用途交換照會，有關照會在94年生效，至今20多年，該軍事碼頭因為受回歸後的填海工程影響，無法即時建設，為唯一尚未移交予解放軍的軍用設施，改劃土地作解放軍軍用碼頭，是在履行《基本法》責任。

2007年中環填海，李永達提問

你要反對，當然有無限個理由，原罪係割地比中共，正如政府搵地起樓，填海又話影響海豚，移山又影響景觀，總有人反對。

唔緊要，你可以放任自己繼續偏激，正如我之前講，大把人陪你！

好啦，當係我輸囉，唔講啦哂心機，大家咁話啦下

唔好意思，借個位一用

[重要！廣傳] 林鄭好惡毒想分化我哋，一於戰佢老母！

懇求幫手Share幅圖開去，唔好俾林鄭得逞！！